【夏の甲子園】第１０１回全国高校野球選手権記念大会(1)

日本高校野球討論區

官方網址/直播網址：

播精華片/直播必須閂adblock

官方直播／資訊 apps

an:

ios(須使用日本地區appsotre):

出場校一覧

[url]

開幕は8月6日

決勝戦は8月21日

抽選会は8月3日を予定

留名 咁快又一年

高校四天王 得番奧天王

林優樹其實幾唔錯 球速唔夠？

身高唔夠175
球速 max 唔到140
但變化球同控球真係屈機
加埋有馬配球
高中黎講一定係最 top 嗰批

日職黎講最接近嘅應該係星野伸之

lm

上年比金足農最尾打爆左反cup 3分

無西純矢同令和怪物, 今年仲有乜投手好睇

lm等睇
又一年喇

星陵 奧川

終於冇大阪桐蔭

題外話一問
點解阪神虎咁出名咁多死忠但可以3x年未贏過總冠軍.... 如果當細細個十幾歲開心鍾意, 呢家都差唔多50歲....

8 月 3 號 抽簽 香港時間15：00 有直播
8 月 6 就開波 香港時間 09：30 朝早第一場

留名先！
今年要由頭追到尾

人地土本派
阪神人支持番自己地區傳統隊

我記去旅行 hostal，問佢地個地方球隊佢地會答 we win

聽日就抽籤喇

東海大相模 對 近江

真係一黎就熱門對決...

咁咁多年都贏唔到冠軍係因為阪神唔科水定點?

好似話阪神電氣鐵道好多時agm q and a session 都係比d 球迷圍插, 而唔係講關於d 電車同地產業務野

林優樹又要say 88

阪神比得起錢但比唔上巨人
球迷多
係教練團廢
抽番嚟啲人一係廢一係養唔熟
一係勁人養到變廢(例子 藤浪)

又唔似巨人咁豪盡收天下兵器

棒球其實好靠青訓 你睇廣島同nipponham就係肯練人

大田示泰就係例子巨人戰力外去到nipponham 變主力

講真,矢野有啲高普嘅影子,值得俾啲時間佢

鐵路無嘢好問啦,JR西日本係京阪神嘅在來線,一做錯決定就輸爆廠
所以除咗赤胴車俾人屌隻色似億萬廢人隊外,基本上都係投訴個別車站唔夠無障礙設施
地產都係,淨係阪急梅田嗰邊,收租都收死佢

如果花卷東同仙台育英第一戰都過關，第二戰就出現東北兩大強校對決

冠軍支錦旗過到白河關先係最重要

近江有無力一戰？
東海大相模上年唔見 有無巴打講下呢隊？
見佢分區比賽好似場場大勝...決賽都 24：1

btw 上年有睇金足農對近江果場
雖然撐金足農 但都覺得近江慘

13 年樂天田中將大

呢個唔關青唔青訓事啦

唔係咁講嘅
田中去阪神真係可能變廢人

預測決賽 履正社vs花卷東

我私心仙台育英同近江
但第一戰就東海大相模

8月6日(火) 第1日
9:00～
開会式

1回戦
10:30～
八戸学院光星(青森)—誉(愛知)

1回戦
13:00～
佐賀北(佐賀)―神村学園(鹿児島)

1回戦
15:30～
高岡商(富山)―石見智翠館(島根)

又一年

可能八強抽籤就抽到

我上 ptt 睇

但因為阪神虎人氣超高，阪神集團在合併前遇到財務危機時都是找阪神虎球團拿錢
沒錯！您沒看錯！根據野村克也的書中就表示過
阪神虎的員工在阪神集團裡面是很唱秋的
因為整個集團就靠阪神虎賺錢

嗰次係因為05年奪冠,股價上升而俾人惡意收購
最後係阪急以收購阪神所有股權嘅方式嚟完成合併

開波啦今日

真心唔熟 我想問日本野球係唔係基本上全選秀, 唔似足球咁每隊波都有由細到大既青訓?

履正社係唔係好有錢....

佢地住個間酒店靚到....

佢地間學校都好靚...

八戶光星

又見到各位

履正社同桐蔭一樣係私校,咁你話有無錢啦

第一局就4分hr

仲要好多都係因為觸身球上壘

究竟呢一場會唔會破觸身球嘅紀錄？

邊度睇到？

早兩個星期終於去咗甲子園！跟咗個導賞團入去球場參觀，個球場真係好宏偉！超正

留名

第一日賽果都係開熱門

高岡商有球雷射槍

高岡商都贏得好驚險下

聽日有履正社有星稜

第一戰其實好少可會爆冷

留名睇波

留名睇奧天王

第100回夏甲
開場式42000人
入場64000人

第101回夏甲
開場式20000人
入場43000人

少左咁多人ge？
上年全部去睇大桐？

100回
松井開球式
大桐黃金一代
今屆四天王無咗3個

上年多幾隊 又百年

履正

一生支持履正社

不過岡田監督做乜咁遲先換投？

一場5 hr

履正社強力打線

暴投 滿壘 GG

紅蓮的弓矢

呢個松本個樣好開心

投得幾好

我睇緊 好低清
有無辦法高清啲

靜岡果然係足球地方
由清水心跳,磐田山葉,到高校都係玩哂

奥川

下 玩完喇喎

咪就係因為來自一個足球嘅地方,先會一場就玩完囉

奧天王80 幾球就到第9 局

高校足球青森山田先玩曬

唔講打線
投球數 用得好好

而家呢場好大機會又要tiebreak

上咗得分圈 就會打滾地出嚟

no out bases loaded
輸一分當贏

唔怪得今年啲人當秋田中央係第二間金足農咁睇,突然間咁上力

對唔住 燈左
全部都內滾

立命館咁都捱過

大命館

閉目投

又係驚險捱過

贏埋

滿壘無分落袋
打唔出外野
輸都無計
秋田代表一輪遊

聽日四大強豪出場
智弁和歌山，明德義塾，前橋育英，敦賀氣比

獨贏過關4X1

錯咗,係主客和過關先啱

係咪太早無人睇

新人留名

返緊工睇唔到live

+1

智弁竟然拎唔到十分

留力到第三輪或八強(好似係)

今日條強豪校主客和過關4X1,頭先幾驚會斷係明德義塾身上

唔洗驚 前橋都吊緊鹽水

換投啦 連續安打喇

久我山條打線復活得合時

激戰區出黎既果然唔係流既

屌,前橋個一壘手送多分比人

真係有得買要買4X5
前橋育英廢咗好多

九局下半

等睇反cup呀

前橋bye

前橋育英88

終於都有場爆冷

久我山打得好，攻守兼備

應該唔算爆冷啦, 賽前日本媒體都覺得兩隊實力好接近

係得東京兩區出得黎既
點都有翻啲料既

點睇陣間隊初出場

敦賀氣比(-5)客勝

敦賀氣比件衫隻色經常感覺好污糟

夾殺失誤 1:1

富島投手唔差 守備

第一次嚟甲子園係要交下學費先

今年忙到唔得閑睇
出面資訊同live 太多

睇返實績一啲都唔冷門
西東京賽區8強贏早實
4強贏東海大菅生

咁好勁啦bo

我都係，d時間變左用來睇民間記者會同許sir四點鐘

聽日花卷東，仙台育英
但唔得閒睇

仲有黑馬習志野

年年都有睇, 係頭先睇ig 先知原來已經第3日
同你一樣
大家記住黎緊幾日要和你飛呀

花卷東 一起身輸緊 4－0

就算有大谷翔平嗰年咪又係輸咗
不過主力入職棒後就好唔同

7分

花卷東一開波 頭兩局用左7 號做投手 投左 53 球 最快先129km 輸左3分
第三局換左 1號上 最快去到145km 不過都輸左4分

又燈

仙台出一年級投手, 超級天才新人?

無留力
佢地由地方大賽開始都係中森同西館拍住上

佐佐木

仙台頂帽好靚

呢球打3壘線好正

1:15

飯山只係第一次參加甲子園既公立學校
仙台育英足球野球都咁強咁多資源, 放過人地啦... 唔洗炒咁多分

一局失10分

血洗

忙完一朝 1:17 發生咩事

我發覺日本啲私校仲誇張過香港,即係喇沙拔萃聖保羅嗰堆
有錢到一個地步呢...

同第一次入到嚟打決賽週嘅官校嚟一次震撼教育

就算入到甲子園 實力都係差好遠

飯山條友係咁送人上疊

仙台育英個人都幾喜歡睇
佐藤世那決賽對小笠原慎之介
打暗號解決早實滿壘
上兩屆絕殺咗大阪桐蔭，不過又有話踢到中川所以勝之不武

好多無謂嘅壞球

日本啲私校真係有錢到唔識形容
特別係新興宗教辦學嗰啲,PL學園雖然而家無咗棒球部,但係已經係一個例子

飯山好多接球失誤

1-20

第一次嚟甲子園係咁

慘
琴日去完 今日就輸左

今年真係冇咩睇頭

睇下支冠軍錦旗係咪終於過到白河關

咩話？20:1 ?

求飯山心理陰影面積

其實點先會觸發到提早完場？
睇番縣果d 比賽有時見大炒就早d 完

決賽週係無mercy rule

2 pass
2 out
2 未打

差兩分平最大分差記錄

仙台育英個投手一年級已經掟緊142

飯山曾經都1:0領先過 算係咁啦

育英好勁

習志野

兩年後有機會去到100mph大關

諗起之前日本嗰個怪物初中生投到150km

去咗高知商

新手想問白河關係咩意思

東北六縣未贏過夏甲冠軍

舊年如果大阪桐蔭集體撞邪咪好囉

好似春都未?

無錯

尚學現時4裏 3:2習志野
台灣人崔哲瑋表現非常好
第一打席內野安打上壘
第二打席喺一三壘有人一出局下打出二游間平飛三壘打
連2分得點
之後再執行squeeze戰術成功返本壘

習志野有勁敵
6裏尚學滿球數滿壘一出局下大膽再squeeze成功

靚到

金足農個結局已經好完美

習志野剩翻9表進攻機會
而打線係789棒
守左8裏先講

safe

會唔會反Cup

追到

去返234棒了

4:4 等睇Sayonara Home Run

唔奇 仲有兩條友上左壘

第9局追平

23疊有人

2 out
2,3 壘有人

返唔切

又三振

習志野個投手幾好

好勁
咁高壓都三連三振

仲幾靚仔

反cup了

接唔住

印象中沖繩成日都一輪遊咁

興南咪贏過囉

沖繩gg

習志野投手救世了

good game

唔得閒睇，習志野係咪飯塚投

沖繩盡力喇
對習都有延長打

黑馬

係

4 局一半 到尾

上兩屆興南個宮城大彌幾唔錯
反而三年入唔到夏甲

春甲亞軍
夠哂tough
地方大會四強打木更津一樣捱得住

決勝戰十三局229球完投敗
盡力了

星期六一早起身睇live
返工都無咁早

留名先

熊本工好似上左力咁

今日我淨係想睇夏之廣商

難得有滿壘

第八局都仲未破到局,而家開始突然死亡

唔係要去到十三局打tiebreak呀

全部接殺

機會

多數squeeze

sorry 燈一燈

快d完

山梨學院似係俾人反cup無仇報嗰款

十三局打tiebreak先啦

二年生投手有啲料到

熊本熊加油

山梨個中外野

咁就俾人上二壘

玩大佢 滿壘

繼續

等睇打到13

2 innings to go for tiebreak

現場睇
兩隊唔想贏咁

等緊打tiebreak啫(好似係)

熊本工係呢半局完唔到場比賽就tiebreak

頂 又入唔到分

終於有he

再見全壘打

再見全壘打!!!!!!!!!!!!!!!

sayonara hr

Walk off HR

個旁白一講佢今日無安打
即HR

咁樣輸再見全壘打真係

係再見全壘打完得好突然

好準

風速係咪細左

預言家

棒球呢項運動就係先攻嗰隊比後攻蝕水好多,都估到兩隊體力下降後,後攻嗰隊好大機會walk off

係三壘側睇
最震撼係望住山梨學園球員嘅反應
嗰下真係有啲想喊...

俾佢返去啦 成身濕晒喇

相澤被轟出去 笑一笑之後喊到豬頭咁

弱弱一問 想問下呢個表點解

大正
昭和
平成
令和

呢4隊頭3個年號都有過優勝

大正 昭和 平成 令和 都贏過既學校 入面3間都收左皮

唔該樓上兩位巴打

更正
係甲子園勝利
唔係優勝

今年東北晉咗級嗰三間嘅勢幾好,帶咗支旗衝出白河關先,出年先再講四元號

兜野打落個頭度

第一局收左投手皮

真係headshot?

睇唔清楚 無replay 係咪直撃塊面？

佢有無事

擔架抬走左 第二局投手換左

好似鑽石王牌入面丹波咁

守得靚

廣商嘅機動野球好睇

headshot條友check完 骨折

廣商換完d投手出黎都好似好牙煙咁

依家先黎失誤

WOW 反CUP左

CLS

好慘 佢係幾年生

宜家門外已經有人排隊排聽日
聽朝7點去到希望有位

東海大相模對近江?

仲有作新學園出場
花咲德榮對明石商

7點到.睇唔到第一場...
第二場都會買到既

今日8點半去都有位

甲子園買飛係朝早排隊, 之後可以揀買果日既邊幾埸咁樣??

玩敬遠

唔係
你有時間一張飛可以睇成日

一張飛幾錢?
好少暑假去日本, 熱到HIHI

戲碼幾好BO

完

勁

四隊全收皮

反cup

想問下點樣先唔洗打1回戰直入2回?

抽到好籤

左手邊全部都唔洗打
我仲以為有特別原因

聽日有東海同花咲唔同D 既.....
岩見睇緊live都見好多位淨出黎...

我好記得上年, 有一日差唔多8點到,等陣第二場12點
我差一個就買到架喇,點知我行埋去就落簾, 仲要好似中暑,排唔到落去,返屋企一訓訓到第二日

有無巴打集氣聽日一齊支持近江

食波餅果個投手面骨折 希望佢快d 好

有
上年最後個round SAD到呢
佢喊個刻我都喊左,差少少咋

攻防戰
一定好精彩

東海大學啲附屬高校唔好睇小,同埋越想復仇就越易出事
(除咗高輪台,東海大學有十三間附屬高校,就係得佢仲未嚟過甲子園 )

支持林仔

佢舊年係慘既

東海大相模直情係大熱黎
東海系最成功高校

係咪就係對金足農squeeze bunt輸咗果個投手？

哇 9局追平

2 out先追平 駛唔駛咁緊湊呀…

又落後番兩分

頂 頭先個live 係咁lag 睇唔到十局果兩分添

一棒mvp 係咁盜壘...

林仔

近江

點解手機睇到live, 電腦睇唔到嘅

原來要off adblock

林生球速係咪快左

使唔使球球都盜壘

佢係咪覺得自己跑得好快 咁就收皮

頭先有球寫14x 係咪我睇錯 定係佢寫錯？

佢寫142 但投手資料寫今日最速131

應該測錯 無理由curve ball都142km

點解要迫害林仔

守備失誤

大相模加油 燈死你

近江打線本身唔算勁，守備都守唔住就gg

真係有鋪盜壘癮

似係想擾亂林仔同有馬

唔係好識, 冼親點計

投球犯規
一個壞球 壘上跑者進一個壘

6 號仔又上左壘 係咪又準備盜

林仔好似擋唔住條打線

咁就慘啦，成敗起碼7成靠佢

開始用絕招變速球

旁述講左唔知第幾次金足農

又迫害林仔

molamola,又失誤

唉

唔敢睇啦

想點 呢啲低級錯誤

送佢上去之後黎個強打...

捕手受傷？

無眼睇

唔睇了

一壘

大家快啲支持東海大相模

呢局仲未完啊 兩分喇 D失誤呢...

5失策

一壘二壘三壘遊撃人人有份

林仔

睇嚟要掘泥啦

東海嗰個投到9下9下咁, 林仔投得好好多,

近江個捕手幾勁,

其他人鳩下鳩下咁可以點

東海大相模嘅火力太強

咁恐怖嘅神奈川縣都可以打到雙位數分數

林仔淨係輸五分已經好好

準備慶祝成功燈走林仔

有馬都有份
第一局暴投

上年都打得好好

不過今年支主砲麻麻地， 上年個三壘手 北村惠吾畢咗業之後就火力弱咗

投捕以外班仔好似不在狀態咁...

輸唔係問題
宜家咁輸真係好 on9
近江係成個地方大會0失策入甲子園

其他守備夠勁就係投手鳩既本錢

同埋上年林仔唔洗完投， 有一個三年級嘅右投幫佢頂一頂

係去到金足農嗰一場先先發(唔肯定？)

Sor 即刻燈左

加油大相模

如果唔睇live，會以為假波

成隊近江係林生最正常

飛雲

東海其實係咪換個鳩投出嚟撚狗

今日四場會唔會都係前優勝校贏

全世界等緊一個HR

5捧, GOGOGO

岩先6號投得好地地做咩要換人?

最後一球可惜

之後6 7 8 打席........

蹝左個滿壘

頭先full count 做咩揮棒?

東海：放晒水你都唔識執雞，抵你輸

林仔集氣區

投過100球之後控球力會差
同埋玩繼投係大相模特色嚟
好多學校都會有幾個投手唔會淨依賴個ace

有馬做乜9

我想問啲runner做咩唔跑
雖然最後都打唔到…

屌呀

有馬太過警戒一壘

有馬貪心啦

新手想問下, 意思係等佢繼續4壞?

單場6失誤

Too close to take.

林仔投得好好
食個飯出去行陣 下午繼續花咲德榮

近江啲女正過東海, 玩多幾場PLZ

再見了林仔

賽前比甲子園姐姐做過訪問嘅大多出哂局

好sad

我自己覺得近江有大機會可以等佢補送

尤其是係嗰個投手控球唔好

咁樣5:2，會多好多士氣

sad都淨係鄧林生sad 其他人都係派膠

有無機會再見到佢

希望佢之後遇到好隊友

佢地執土講既嘢聽到想喊
唉 咁多失誤真係唔爭氣

個王牌投得差過遠藤

第8局送分送埋個滿壘俾你 把握唔到真係你問題

甲子園姐姐先後燈咗興南，創志

miss 咗
講咗咩？

ごんめ、ユキ
有個隊友話 我要攞好多(土)返去

東北六縣四晉級兩出局,冠軍錦旗衝破白河關有望

宜家言之尚早

下一輪就出哂局

就講又少咁隊

北海道就算啦
長年降雪嘅地方打棒球同沙漠地方打ice hockey一樣

繼承野村嘅井上朋也 轟呀

中森開局即上１４７

仲滿壘緊

無了

2r hr

花哎德榮

花咲德榮始終都差個壓到場嘅投手

明石商個捕手好勁 啲framing

16年先試過準優勝

【超突發】G20團隊回歸！同攬炒聯手眾籌！8.17 全球反擊8.11 戰爭罪行！

北照？
北海道有過優勝 wor
田中將大

聖光年年都出但有邊次走得遠

聽日要5點起身搏...

聽日有履正社，星稜
仲有和智辯對明德義墊..

履正社，星稜，和智辯全部一壘側...

通宵排隊算啦
聽朝梅田同大阪難波嘅兩班頭班車都一定爆

屌,白河關外又少一隊

北海道就係跳過白河關,直接過埋津輕海峽

不再年輕
聽日希望坐的士去梅田搏第一班車

做一晚三和大神,今晚攞睡袋係門口瞓街啦

前賣卷賣曬???

P. S. 聽朝梅田頭班車開0500,以聽日啲戲碼嚟睇我都覺得會遲,除時多人到連閘口都封埋
大阪難波就唔駛諗,去到7點後先唔駛係尼崎轉車

聖光最好成績果次都係八強咋

15 16都可以去睇
邊日會大機會入到場

15啦,16打第三輪會多人,17打八強就更加多

一陣出去睇下仲有無前售卷先
15夜晚仲要睇演唱會

好似全部賣哂

東北六縣嘅希望始終都係光星同仙台育英兩間
得呢兩間係打到同大阪桐蔭同一級實力

其實邊隊係大熱或強隊

今屆大熱真係無邊間係

睇波入機場啦 有順暢wifi
差你咋

開始見到啲キラキラネーム嘅影響,睇到要標平假名嘅名字一年比一年多

今年熱門幾隊（可能有漏）：

星稜
和智辯
履正社
東海大相模
習志野

近江本來都係

天理高今年係奈良縣大會第幾圈出局?
智辯今場好廢喎

八戶係咪有陰影啊
7分大局wo

仲係七局啫,唔俾好似尋晚同前晚嘅阪神咁,連續兩日都係尾段反cup贏廣島呀

有奧天王 星稜最少算強隊

二死滿壘

光星再反cup

東北再有第二間入第三圈

執番身彩

今日最後一場all in高岡商

加多隊明石商

個人冷敲德島鳴門

今年有邊個選手特別勁
打
防守
投

投最勁個個連參賽都無份

佐佐木

投高打低

打呢
邊個值得留意
舊年藤原
根尾

武岡龍世，來田涼斗？

咩隊
等我留意下
我唔係場場都得閒睇
聽日4場都正

八戶光星同明石商

買定離手聽日
履正社，星稜，智弁和歌山，國學院久我山

睇好呢四隊
加多個習志野

明德義塾同敦賀

和智辯我好擔心新監督
係春甲既戰略太保守
既然你條打線火力旺盛
點解lead 1分個陣就要觸擊推進
浪費中心打線既長打力

買到外野席..

頭班車係梅田有無頂閘?

有

頭班車落到去已經打哂蛇餅
唔敢搏直衝外野席

又有一間高校俾甲子園常客SM

唔好燈

7局下履正社贏到7-2,對手唔係同一級實力,仲點可以反cup

開始左都唔知
依幾個月都冇心關心其他野

唔熟棒球

不過我覺得日本高校d 棒球衫靚過職棒

有d 職業好似阪神虎咁著直腳褲唔ok... zip 落襪到先show 到球員線條

岩岩搵資料先知創志入唔到夏甲
有咩大物值得留意

莫講話奧川，寺沢都唔出

so far 完全無問題

主角出場

一講就出事

奧川出場

又要奧天王出黎執屎
個14 號咩料 京都人黎？

奧川無安打好正常，上年柿木贏埋都零安打

已經135球，睇見到覺得膊頭痛。

星稜投手深度真係唔講得笑 求其一個都140
比好多球隊一號仲快

仲要係出2個二年生先

154

九下一換投就黎就保送開劇場

立命館宇治咪又係下年再見

到依家仲有冇公立學校留係度

嗰啲乜乜商/工/農咪就係公立校

仲有習志野同鳴門

今屆和智辯黑川好靜喎
一支安都未有

智弁和歌山仲落後緊

明德義塾都係比智辯和歌山高半班

講完就追和

游擊區呢兩日啲不規則彈跳都幾多
雙殺球路變安打

巴打你有點燈

一發陽春炮

屌,HR

智辯和歌山咁就2HR

3啦

明德投手心態可以爆炸

對唔住係三發

係3支

好慘

和智辯打線嗰種爆發力真係好癲

一局失七分

木耳巴又燈

現場睇超 high

第一棒條友將打線既士氣谷左上去

係咪食咗藥咋一局三響

睇到好撚嬲

瞓咗無睇 智弁贏緊幾多

一局三響7-1呀

你講下聽日支持邊隊？

馬淵遲咗換投
和智辯條打線講緊起碼4個係注目新秀
投手一累對住呢條打線基本上無位留力

都話咗今年睇好冠軍錦旗終於可以衝破白河關囉
all in仙台育英同鶴岡東

我又奇怪
識得連續保送松井
又教左成20幾年
無理由換投時機都咁遲

同你對賭,下一場敦賀氣比半場(五局完咗後)客勝

高中生投150km

160果個連甲子園都入唔到

160嗰位鬼叫佢讀嗰間係投高打低

我都唔知點解今年我會燈死咗咁多間

樹多村光只係幻想

佐佐木決賽無出

但係職業生涯之路漫長,地方大會決賽嗰場收埋佢都好合理

舊年金足農由吉田輝星一夫當關,已經好多人忍唔住要批評

吉田完全係漫畫劇本

結果頂到去桐蔭咪收左皮

大阪桐蔭就算啦,私立高校盡收天下兵器嘅最低要求就係大炒對手

呢啲係分分鐘幾十年一遇
黃金一代一走今年收哂皮

今日3場現場
最好 feel 一定係和智辯對明德
攻守都高水準
另外兩場就算比分接近時都完全無緊張感覺

收皮咪銀彈策略囉,私立高校要俾多獎學金有幾難
好似鏝鍠鈀咁,背後有條大水喉射住,想要咩人都得啦

btw 氣比第一局就3分

第一局已經咁精彩敦賀個投手控球有啲差

國學院守備災難

嘩屌 又兩分

準備

真係久我山,又要唔知幾耐先可以再出山嚟甲子園

話說
三回戰星稜對和智辯

強投對強打

矛盾大對決

28年後

第九局仲老強緊久我山

好似打機咁嘅比數

19:2

最後久我山輸19-3

敦賀氣比
杉田翔太郎
今日達成完全打擊
甲子園史上第六位

果然唔睇呢場係啱既
太慘烈

仙台育英聽朝贏鳴門皂人話,第三輪就對敦賀氣比

巴打聽日3 串1 揀咩

仙台育英-5,鶴岡東,關東一

仙台 習志野 關東一

算超額完成
成個陣容無論高度同深度都唔夠
今年入到甲子園真係靠佢屈經驗贏高知

至於嗰下投手大爆炸我唔識講
現場睇到追平嗰時先第一次見投手熱身
我都奇怪點解佢咁有信心

唔玩讓球? 仙台育英呢啲常客讓得起喎

聽日仙台育英，習志野，關東⼀

鳴門唔易打
地方大賽贏德島商同富岡西
贏埋花卷東雪恥
貨真價實

一局追5分

似追唔到

下一輪就係仙台育英對敦賀氣比
好大機會係大手交易,好睇啦

5-0

5:0好惡打

熊本不能睇少

聽日西日本打風,明日開始餘下所有賽事順延一天

8-3,習志野明年請早

molamola

追得咁辛苦又失三分

五棒咁撚勁 又hr

習志野收皮了

最後一場應該係關東一

甲子園開始落雨

落緊雨 打唔打得成

泥都掘唔到

今日打三場都仲頂到
高校就算好似某年CS咁,搞到玩泥漿摔角都無所謂啦,又唔係搵錢

熊本熊

咪又係俾關東一拉返開少少

可惜

十六強名單(後攻行先)
岡山學藝館 vs 作新學院
東海大相模 vs 中京學院大中京
明石商 vs 宇部鴻城
海星 vs 八戶學院光星
高岡商 vs 履正社
星陵 vs 智辯和歌山
敦賀氣比 vs 仙台育英
鶴岡東 vs 關東一

聽日西日本打風暫停一日,後日再見

東北3校（八戸学院光星，仙台育英，鶴岡東）
関東3校（東海大相模，作新学院，関東第一）
東海1校（中京学院大中京）
北陸3校（高岡商，星稜，敦賀気比）
近畿3校（明石商，履正社，智弁和歌山）
中国2校（岡山学芸館，宇部鴻城）
四国0校
九州1校（海星）

8 強會唔會再抽簽？

會

希望搵隊勁少少攪掂大相模 幫林仔報仇

履正社
星陵
敦賀
關東一
光星
明石商
大相模
作新

八串1

東海大相模真係大熱門
投手陣深度嚇死人
4個都出得大場面
打線又係火力強大

可惜星稜同和智辯兩個只能活一個
講本錢呢兩隊牌面唔輸蝕

決賽 仙台育英 對 東海大相模
報15年一戰之仇

更正小小
東海大相模已經係縮寫..
東海大學附屬相模高等學校

期待爆冷

你咁講的話,八強可能就俾履正社呢啲淘汰出局

對橫濱球隊無好感
完全唔介意燈

想問下吉田輝星係咪好唔掂

第一年咋,俾啲時間養啦
唔好當人係即食好唔好

係今日慘d啫 之前上一軍都有過勝投

對比下宜家既柿木蓮...

今後の予定です
16日(金)：3回戦
17日(土)：3回戦
18日(日)：準々決勝
19日(月)：休養日
20日(火)：準決勝
21日(水)：休養日
22日(木)：決勝

大學生同高中生一齊選
大學生多3年經驗
所以人地預佢地係即戰力
高中生你預起碼俾一兩年浸
無幾多個平成怪物/Tanaka/Darvish

我棒球初哥 上年先開始睇夏甲
所以特別鍾意吉田輝星

同埋唔熟職棒 不過都努力留意緊
希望佢唔好傷同一沉不起

今日睇到facebook page有個藤浪俊太郎
好似之前好勁 但講到佢廢左武功咁 之後再check 先知佢原來得25 歲

佢有無咩消息 輝星上左三次一軍 都好似仲未到佢？

巴打係住係日本？

好似未上到 但講真 擺吉田上一軍投一場半場呢D真係商業考慮居多

俾個叫金本知憲嘅第三代韓裔日本人玩死咗

無留意日職好耐
田中入札後少睇咗好多
金本做咩？
操爆咗藤浪？

唔係

你未必估到
今年十六強得一隊係上年都入到十六強

高岡商

大阪桐蔭唯一有威脅
山田龍聖係幾唔錯

有個唔出得啦，打近江個場差d送佢地返屋企

作新學園每局都有得分

點解作新打得咁輕鬆

16強都仲有屠殺睇

沖咗杯茶食個包又8分

今局又狂拎分

差少少無安打比賽 可惜

呢啲場場都大炒人嘅,好易係最後階段因輕敵而大熱倒灶

差啲現場見證無安打

唔算大熱啦應該

作新今年唔算大熱
過咗今場都唔會有咩變化

呢球好痛
好似中膊頭？

東海大相模先發投手一年

東海一年級投手

啱啱咩事?
夾殺失敗?

高校仲有人練低肩投球

中京個二壘

連個一年級都攪唔掂, 輸Q咗佢啦

中京個1號投得幾好 個講波都話佢球種有6款好勁

唔敢配內角？
連續幾支打去左邊

決勝球就內角了,

呢場波幾精彩

相模好大機會返歸

多數啲高中生好鍾意練好多球種， 不過實際好嘅只有1至2種

連續幾球都無壓低......

唔係好明點解佢仲係投啲咁高嘅直球

相模果然同0.03一樣好易穿

東海大相模個1號得3款 表現仲差過一年級同遠藤

又係野口, 上一塲對林仔, 爭啲比人打爆

偏高直球比人打到hihi

呢個1號真係唔多掂wo
好意思著1號

一年級投得最好

太貪心

其實如果睇表現嘅話， 呢個野口都唔錯

我正式宣佈東海大相模同相模一樣係極度易穿窿

keep 住唔換可能仲好
出ace 反而狂失分

換返個一年生出嚟啦

雖然而家中京院中京領先緊三分，

不過我覺得以東海大相模嘅火力係仲有機會追到

只要四分以內，我覺得都係有機會

仲係得1個出局

咁樣嘅run down 都可以輸， 係咪畀人落咗降頭？

相模下年請早

5分了

低級失誤

永遠唔會完既7表...

仲唔換投

東海大相模個監督呆咗

個分數唔係問題，

最大問題係東海大相模嘅士氣已經蕩然無存

啲人完全唔在狀態， 好似佢哋一回戰對住嘅近江咁樣

遠藤真陰功

又送番晒本壘
兵敗如山倒

呢局打左幾耐

打序終於行夠一圈

仲追到既仲追到既

打到傻

捕手暴投無咗一分
一壘漏踏壘包出局變內野安打
run down 可以無人 cover 三壘
跟住就無多兩分

係呢啲私校教波教到咁,應該炒得
棒球部負責老師都應該要對住全校鞠躬

成也換投敗也換
佢係出咗名鍾意車輪陣
今年關東大賽都係咁贏

3號仔係咪想攬炒

互相傷害?

第7回沒完沒了

一百球了
係時候整返個自爆全疊打

爭少少滿壘hr

咁都死唔去

差d hr

殘壘3個多謝哂...
說好的24比0打線呢

颱風過後打線皮已收

遠藤提早放暑假

飛身得咁靚
有無機會連追四分呢

不死三振

堅收皮了

東海大相模之後三個打率都係低

相模同岡本一樣,都係極易穿窿,一穿就成千古恨

唔知有無機會拎6分反cup呢

最後一局

赤塚
193 大碼投手
本日最速 147

速球派做關門, 投手陣好完整

你講邊幾個？

睇錯 以為7號開始
原來已經過咗

東海大相模明年請早

纜已斷

大熱門陷落

啦啦隊喊到豬頭咁

如果真係有得買的話,莊家又多謝你

今日嘅下半場,明石商同光星無得輸

去緊睇光星

坐三壘 東海個大局啲人high到未坐底過

咁晏仲有飛賣?

有冇抽到咁啱啊

抽乜嘢?

中京對作新

唔係等聽日打哂咁多場先抽咩?

打完一場抽一場 好似係

一起步個陣啊
宇部鴻城先制 2run hr

跑馬有幾何真係起步帶頭嗰隻會一放到底呀
棒球都一樣

今朝果場

三壘指真係叫跑者衝本壘?
急左少少 曬左

輕鬆燈死東海大相模幫林仔出番啖氣

大逃 放到番黎

屌聽到有人叫光復香港

呢度巴打？

呢句依家無處不在啦

履正社聽日又頭場
之後就和智辯對星綾
第三場就仙台育英

聽日梗係睇仙台育英對敦賀氣比

我就想睇星陵奧天王

無運
直飛一壘手手套 double play

兩分二壘打變 DP

夏甲真係同英格蘭足總盃無咩分別,都係爆冷溫床

舊年一直爆到上亞軍

換啦屌

今日中森應該唔洗登板既
池村完投最多輸多一分
係打線唔該比啲力
上到得分圈都食唔到

*杉戶先岩

追和咗,又開始突然死亡

九下
明石商再見跑者觸身球上壘

唔觸擊

延長戰
明石商今日飛球連發

重大改判
二壘out變一二壘有人 no out

點可能save on99

投手傳得衰
SS 又接得衰

舉起手套時個波係地下
SS 輸經驗

無端端變左無死1,2壘
點解out 唔到

高校仲未有申告敬遠?

SS 舉起手套時個波係地下
成個連貫動作當一個 play 確定唔到佢有接實過

明石商死好命

三壘睇好明顯掂到先跌

好負碌

有接觸後接唔實當完成唔到 play

今日最後一場撐光星
今年支冠軍錦旗要衝破白河關

3次準優勝
仲要係連續3次甲子園

好嘅方面諗係睇下昔日連贏光星兩次,夏甲仲要完封勝嘅藤浪晉太郎嘅現況

海星又係食咗藥?

對唔住我又燈死咗一間

大把時間追

光星係咪要靠HR追

光星打擊好似好勁？

唔驚 還番比佢了

洋基嚟

追和

嘩呢個出局

光星個投手 呢d關頭可以笑得咁燦爛

天都黑哂

今日竟然兩次再見安打

力戰而敗，無憾

九州勢力 全部出局

唔係贏左咩

睇錯海星

中国地區都全軍覆沒
連埋九州同四国
成個日本西南部出哂局

次次睇熱鬥甲子園都睇到眼濕濕

走個陣有個阿叔送咗光星把扇俾我
係咁同我講thankyou

履正社先馳得點

個double play 靚到

無人出局
一三壘有人

高岡商準備

高崗商連續兩年過唔到大阪

今場講波兩個前監督

是咪特登觸身架

ラウメンー

成功捱過 留名睇星稜殘壘有幾多

奧天王認真打了

153km

下一球154

153-154 with command
高中生黎講都幾 bug

智辯呢個2年投手又唔錯

連續三振

好多球都150up

勁撚到

智和個四棒一年級

突然諗到，下年暑假有東奧，甲子園有無改期？同埋唔知會否易左買飛

已經10K

怪物物投手
控球好穩
直球幾乎冇人做到正確揮棒姿態去打中個波

呢場啲水準根本係準決勝或以上

星稜妹妹

把聲

95mph 係MLB 級

松阪大輔二世

1-1 好睇了

可惜星稜係下 冇得比人黎多次再見全壘打

奧天王
本日の最高球速：154 km/h

ストレート平均速度：150 km/h

差啲hr
呢球完全捉到

差幾十cm就出去

差D奶野

今場已經13K

14K

奧川啲滑球品質都唔錯
搭直球用 主要用2種都玩到和智辯死死下

偷唔到仲要比人一拳打落條撚度

16K

今年到而家個post都未爆，相比舊年

又開始突然死亡

點解今年好似無乜靚女咁？

佢D變化球球速幾係人地直球球速

有無巴打知點解海星件衫個臂章係法國國旗?

知辯點解唔bunt呀

德丸太易中誘餌
一年級4棒都係要啲經驗

17K

又要extra inning

延長戰
考驗奧川手肘時間

可能係令和怪物嘅誕生都唔奇
吉田輝星係最後一隻平成怪物

知田爽汰成個万刀甲咁樣

如果玩到tiebreaker的話,奧川應該會收皮

已經係怪物啦 126球 154km

本身個令和怪身直球最快去到幾多?

奧川應該開始收皮

163

u18 163

136球

但佐佐木績航力去到後面就跌落14x

無代打咩

無 下屆可能會引入dh

佢隻腳好似收收地皮

星稜收皮

感覺星稜贏左呢場都走唔遠，無乜攻擊力
反而智辯攻守都有

和智辯應該要諗辦法拖到tiebreaker
一二壘有人對於佢地條打線更有勝算

Sad but true

一到tiebreak就按咗層樓買智辯贏

智辯今年投手陣算係上段班

連續兩年tiebreak收皮

咪燈

尋日大相摸都係

吓 唔係掛 我覺得甲子園有代打會無咁好睇

個人認為星稜可以改投球策略，畀打者打出去，星稜其他球員守備唔差，奧伸唔駛咁辛苦

為咗你嘅娛樂犧牲班細嘅前途

奧伸:佢哋跟唔到球速我想嘅

呢個時候來改

我都贊成就算唔打職業,唔好係未讀完書就玩殘人哋隻手

星稜對濟美2.0

19k

同疤連續兩年俾羅馬同利記係次回合反cup出局一樣

打擊同投球兩回事
真係唔想玩殘人隻手就唔應該一個投手一場投百幾球啦

整多次再見HR

KKKKKKKKKKKKKKKKKKKK

咁講啦 今年有3700幾間學校報名
有dh 就會多3700個球員

21k cls

150球 21k

咁投法....

可能可以破板東英二紀錄

條打線爭氣少少

奧伸心諗 依加輸都會有第一指名啦掛....

我寧願佢破唔到 俾佢抖下啦

多咗3700個dh 我睇唔出同投球數有咩關係
(純粹討論吓)

真係all in智辯啦

對體力都好大影響啦
35度比你上一疊再曬多幾分鐘

一般有dh，都係因為避免投手被觸身球吖嘛
你講緊嘅天氣熱曬多幾分鐘，比起投球數限制小巫見大巫咋喎

151

152

智辯睇嚟都仲未有方法攞到分

過咗150球 151km/h 22K

等奥川自爆

159球 152 CLS

Cls

cls

152km/h 23K

奧村真係好撚癲
投咗150+球仲投到150km出嚟
仲要奪兩三振，完全壓制

單場23k....
想問甲子園紀錄係咩

星稜打線幫下忙

去到個種鬥極限 其實就係差呢少少

其實智辯和歌山都可能自爆

池田已經超過70球了

25K 板東英二

驚佢雙殺打多過打唔出

防得靚

大会で樹立した1試合25奪三振および、大会通算83奪三振の記録は

一模一樣
首位打者觸擊推壘失敗

一壘手好嘢呀呢下

全部都Bunt
近江對金足農2.0

寺沢孝多心諗好彩傳令姐，唔係又sayonara

正常都bunt嘅

呢場邊隊輸都唔好

奧村出嚟endgame

唔好啊

自己勝投自己打啦

咁都safe ?

2 out 一三壘有人
要攞分趁而家

失敗

今日後面果兩場會玩到幾點

差啲一棒搞掂

投左16x球仲要上場打 淨係睇都想抽筋

係唔係15局會第2日再戰

GG

SORRY... 一問完就完

再見hr

上年比人再見 今年再見人地

終於收工

hr

再見

咁老老實實 舊年濟美果支誇張好多

同上年濟美戰一樣有今生無來世

呀奧川喊到 贏波都喊

奧村心諗...終於打完啦屌你，唔駛驚自爆

奧川聽日仲打唔打到八強呀?

經典
日後講呢屆分分鐘只會講呢場

和智辯雖敗尤榮
盡力了

木耳又燈死一隊

作新尋日7.2局無安打 可惜

睇下投到邊隊

tiebreak先講喎,咁都計?

連拾土都無

百六球都仲15x Km
Cls

趕下場，泥都冇得掘

咁梗喺啦 再見滿壘逆轉全壘打

cls 真係燃燒生命

逆轉滿壘全壘打

和智辯又真係唔洗既
和歌山佢地玩哂咁濟
陣中黑川三年都打左5次甲子園(春夏計)

今晚一定打到天黑

掘咗咁多次
本身成個學校球場都係

謝燈

天黑咪開燈囉
而家係五十年代個平和台打咩

輸咗個隊掘泥已經變咗一個儀式

要灑番落自己球場麻

智辯依d年年都見就算啦

和智辯接班算順利
尤其是最大弱點投手陣
中谷好似搞得好
和歌山下年好大機會都係佢地

既然今年我咁撚燈,咁我就不妨試下敦賀氣比同關東一2x1

東北go

嘩中頭

睇完頭先果場 到宜家睇呢場好似有d失落感

抬走左

燈神

個sinker唔落去

氣比三四棒一齊好撚勁 宜家好似攻力-半咁

燈神發功唔係講小

嗰場會列入名勝負系列

呢球咁好彩唔滾出界

等緊9局
仙台都成日有神奇野出現

敦賀氣比又反cup?

做乜停左咁耐既?

WOW
DOUBLE PLAY

呢個雙殺幾精彩

飲水時間

個3棒又揀到4壞

竟然咁都俾佢守到

點解頭先三疊有人 一出局數, 唔高飛犧牲打而等佢四壞球保送

關東一gg

Danny Drinkwater drinking water.jpg

東北2+1 ready

敦賀氣比都有得掘土

鶴岡東竟然八強

有無人燈下鶴岡東

想佢贏定輸先

關東一險勝

鶴岡東個5 棒 好似好勁 上場兩支hr...

背番号 7 ／ 3年
丸山 蓮
打ち方：右打ち
打率：.714

打率0做4棒?

左外野做咩係咁退

燈神你功力唔是講少

鶴岡東自滅

呢個失誤

星綾對仙台育英

履正社條籤會唔會太好

終於有2po

做俾大阪拎冠軍